[打破達粉為送中冇左份工理論]【引渡惡法】醫學界議員陳沛然表態反修例 籲醫生周日齊上街

[打破達粉為送中冇左份工理論]【引渡惡法】醫學界議員陳沛然表態反修例 籲醫生周日齊上街

【引渡惡法】醫學界議員陳沛然表態反修例 籲醫生周日齊上街

醫學界早前就反對《逃犯條例》修例發起聯署，但身為醫學界立法會議員的陳沛然，卻遲遲未有公開表態。「反惡法」遊行將於3日後舉行，陳終於指自己立場明確反對修例，更會遊行，並呼籲業界參加。他解釋，當日下午3時需到元朗出席立法會足球隊活動，因早已答應出席，不得不去，但在活動之後，再參加遊行。他指，為免大眾誤會他當日不參加反惡法遊行，加上業界對自己的取態感興趣，為免大家「估估吓」，決定公開自己當日的行程。

公營醫療醫生協會與政府醫生協會舉行周年晚宴。出席晚宴的陳沛然，被記者問到為何其反修例的取態一直低調，陳解釋，自己毋須成為領頭反對修例的人物，其當日的行程之前一直只在私人facebook賬號公開。在場記者隨即詢問，如今他公開行程，是否想呼籲醫學界參加遊行，陳則回答「算係」，但他笑言，自己是否呼籲業界參與，並非重要問題，「我又唔會擔住支旗行」。

政府醫生協會長：公僕也不能埋沒良知

政府醫生協會會長李慧茵在致辭時表示，公院醫生向來緊守崗位，甚至在2003年面對沙士疫情時，都沒有「逃兵」。她談及近月醫委會通過海外醫生免實習的安排，呼籲曾離港工作的醫生返港，利用豐富的臨床經驗，重投本港公營醫療。李其後突然表示，做公院醫生都要保留個人意志，「做公務員唔係要將良知掉落垃圾桶」，但不願明言所指何事，僅稱「聰明嘅人就會知道」。她又指，會以個人名義參加反惡法遊行，私下亦有呼籲同僚和協會成員出席。

【逃犯條例】6月9日遊行前夕 醫生律師表態反修例

民陣周日發起反逃犯條例，專業界別人士亦自後表態。法律界發起黑衣遊行抗議政府修訂《逃犯條例》，有3000名法律人士參加，人數為回歸以來最多一次。醫學界人士亦就6月9日遊行發聲，醫學界立法會議員陳沛然要求港府撤回修例，呼籲醫生周日上街，而政府醫生協會主席李慧茵亦透露當日將以個人身份出席，表明「做公務員不等於將常識和良知掉進垃圾桶」。

昨日（6日）法律界發起香港回歸以來第5次黑衣遊行，多名大律師公會前主席李柱銘、陳景生、香港律師會理事張達明、廉政公署前總調查主任查錫我等人，均在遊行隊伍前列。他們由中環終審法院外遊行至金鐘政府總部外，遊行時全程保持沉默。有份發起今次遊行的法律界立法會議員郭榮鏗表示，遊行人數超出預計，認為法律界是齊心一致向政府表明，修例若通過，會對香港法治造成不可逆轉的負面影響，指修例的破壞力比基本法23條立法更大，要求政府撤回修例。

大律師公會前主席梁家傑呼籲市民6月9日上街，以和平方式遊行，即使最終修例仍有機會通過，亦是「輸也輸得光彩」。

醫學界為遊行發聲

港公共醫療醫生協會及政府醫生協會昨日（6日）進行周年改選，現任政府醫生協會主席李慧茵連任。席間她亦就《逃犯條例》修訂表態，並透露會以個人身分出席周日(6月9日)的反修例遊行，私下亦有呼籲同僚和協會成員出席。

李慧茵指出，政府醫生既是醫生亦是公務員，但她認為公務員並非要失去自由意志。政府醫生的服務對象是香港市民，如發現問題有責任向高層反映，直至高層聽到為止：

做公務員不等於將常識和良知掉進垃圾桶。

另外，同場合內醫學界立法會議員陳沛然亦表態反修例。有記者問陳沛然為何其反修例的取態一直低調，他笑言自己毋須成為領頭人物，亦不會「擔住支旗行」。就早前於fb公開周日的私人行程，他指出是為免大眾誤會他周日不參加遊行，而且業界對自己取態感興趣，為免大家「估估吓」。當記者再追問是否想呼籲醫學界參加遊行，陳則回答「算係」。

[打破達粉為送中冇左份工理論]自膠

護士協會呢？

前人嘅努力唔會白費，今次會由香港人做到

建立形象時主張導人向善
建立形象後主張明哲保身